\chapter{Trabajo relacionado}

En este capítulo voy a describir el contexto en el que se encuentra este trabajo de fin de grado. Explicaremos qué es un \acrshort{erp} y algunos de los más usados. También explicaremos qué es un \acrshort{crm} y varios ejemplos. Por último se da una introducción a \textit{Machine Learning}. 


\section[Enterprise Resource Planning]{Enterprise Resource Planning}

Un \acrfull{erp} o Sistema de planificación de recursos empresariales es una aplicación usada para recoger, almacenar,
interpretar y tratar grandes cantidades de información sobre actividades empresariales.
Podríamos decir que un \acrshort{erp} reúne en una aplicación las funcionalidades necesarias para desarrollar las distintas actividades empresariales de una organización o empresa.\\

Además este sistema ayuda a evaluar y controlar de manera más fácil un negocio. También permite la automatización de tareas repetitivas y una mejor comunicación entre las distintas áreas que componen la empresa.\\

Los \acrshort{erp} brindan información que permite a las empresas tomar decisiones que ayuden a cumplir los objetivos.\\

Sobre los años 60 y principios de los 70, antes de que los \acrshort{erp} surgieran, los sistemas utilizados por las empresas eran los llamados \acrshort{mrp} y \acrshort{mrp2}.
Los \acrfull{mrp} son sistemas de planificación y administración de la producción de una empresa. Estos tipos de sistemas se centraban en aspectos relacionados con el inventario y no llegaban a abarcar muchas de las áreas importantes en una empresa.\\



El crecimiento de la información y las tecnologías de comunicaciones llevó a la creación de sistemas más robustos para 
las organizaciones. A finales de los años 80 y principios de los 90 comenzó a aparecer en el mercado un nuevo sistema 
software conocido como \acrshort{erp}, destinado principalmente a grandes y complejas organizaciones de negocios. Estos sistemas 
se caracterizaban por ser propietarios, caros, complejos y con gran potencial.
Los ERPs son sistemas que requieren de consultoría para implementar soluciones a medida, que se basen en las necesidades de la empresa u organización.\\

Los \acrshort{erp} no surgieron de la noche a la mañana, este proceso llevó tiempo y todavía siguen evolucionando. Si por algo se han caracterizado los \acrshort{erp} es por su transformación y continuo cambio.
\cite{hossain_rashid_patrick_2003}
\cite{wiki:erp}
\cite{burgos_2015}

\subsection{SAP ERP}


\textit{SAP SE} (\textit{Systems, Applications and Products in Data Processing}) es una compañía alemana fundada en 1972. Conocida principalmente por el desarrollo del \acrshort{erp} \textit{SAP}.

\textit{SAP} fue construido partiendo de un \textit{software} previo, llamado \textit{SAP R/3} y fue lanzado el 6 de julio de 1992.
En torno al año 2000 \textit{SAP} se convirtió en la tercera compañía más grande dedicada al sector de los \textit{ERPs}.\\

Sus principales objetivos es dar soluciones a empresas pertenecientes a los sectores químico, servicios públicos, la venta al por menor, farmaceúticas\ldots\\

Los puntos fuertes de \textit{SAP} com \acrshort{erp} es proporcionar un software a las fábricas y a la parte administrativa de las empresas.

El \acrshort{erp} \textit{SAP} se trata de un \textit{software} \gls{on-premise}\footnote{Software On-premise es instalado y ejecutado en el edificio (\textit{on the premises}) de la persona u organización que hace uso del software.}.
Sin embargo uno de sus enfoques está siendo dar importancia a las soluciones \textit{cloud}, y prueba de ello es el proyecto \textit{SAP HANA}.\\



Un inconveniente es que su implantación supone un riesgo, por la inversión económica y la transición a la nueva aplicación. La amortización de \textit{SAP} puede llevar mucho tiempo.

\subsection{PeopleSoft}
\textit{PeopleSoft} fue fundado por David Duffield en 1987 y adquirido por \textit{Oracle} en 2005. Es un \acrshort{erp} moderno especializado en los módulos de recursos humanos y finanzas.\\

\textit{PeopleSoft} es un \acrshort{erp} \gls{on-premise}.
Originalmente \textit{PeopleSoft} ofrecía soluciones para recursos humanos y finanzas.\\

\textit{Peoplesoft} permite tener las funcionalidades separadas en módulos independientes, pero también facilita que estos módulos trabajen conjuntamente.
A diferencia de \textit{SAP}, \textit{PeopleSoft} puede ser usado para la implementación de un único módulo, como por ejemplo administración de estudiantes o gestión de capital humano.\cite{anderson_2001}\\

En sus últimas versiones cuenta con FLUID, que aporta la posibilidad de tener una interfaz de usuario \textit{responsive} dedicada especialmente a dispositivos móviles y \textit{tablets}.


\subsection{Workday}
\wday{} fue fundado en 2005 por David Duffield, fundador y actual \acrshort{ceo} del \acrshort{erp} \textit{PeopleSoft}.\\



Se trata de un \acrshort{erp} totalmente \textit{Cloud}. Permite a las empresas y organizaciones despreocuparse de los equipos informáticos que ejecutan el software. Se trata claramente de un aspecto diferenciador frente a \acrshort{erp} \textit{on-premise} como \textit{Peoplesoft}. 
\wday{} está destinado al mismo tipo de clientes que \textit{SAP}, y por tanto se trata de una de las alternativas.\\


\wday{} abarca los campos de finanzas y recursos humanos. Cuenta con una interfaz simple y moderna, con facilidades para su uso en dispositivos móviles.\\

Con \wday{} siempre se hace uso de la última versión y va siendo actualizado constantemente.


\section{Customer Relationship Management}

Un \acrfull{crm} es una aplicación o sistema usado para satisfacer las necesidades de los clientes durante cualquier interacción con los mismos.\\

Los \acrshort{crm} ayudan a las empresas a aumentar su rentabilidad e ingresos, logrando atraer y retener clientes. 
Permiten un seguimiento de las relaciones de la empresa con los clientes, así como las reuniones, acuerdos\ldots


\subsection{Salesforce}
La empresa \textit{Salesforce} fue fundada en marzo de 1999 por un antiguo ejecutivo de Oracle Marc Benioff. La empresa es conocida por su famoso \acrshort{crm}
\textit{Salesforce}. \textit{Salesforce} es un \acrshort{crm} totalmente \textit{cloud}. Por tanto se puede acceder a \textit{Salesforce} desde un navegador. Gracias a \textit{Salesforce} se consiguen automatizar numerosos procesos que ayudan a administrar las relaciones con contactos y empresas.

La configuración inicial del \acrshort{crm} \textit{Salesforce} puede ser complicado y requerir gran cantidad de tiempo.


\subsection{HubSpot}

\hs{} es un \acrshort{crm} fundado por Brian Halligan y Dharmesh Shah en 2006. Su objetivo está orientado a proporcionar herramientas para aumentar la rentabilidad de las oportunidades con los clientes. Proporciona mecanismos para la integración con otras herramientas como el correo electrónico o las redes sociales en el ámbito empresarial. \hs{} también actúa como gestor de contenido y como plataforma para poder analizar los datos.

Inicialmente estaba pensado para pequeñas empresas, pero poco a poco se ha ido adaptando a empresas más grandes.


\section{Introducción a \textit{Machine Learning}}

Para muchos problemas existen algoritmos con los cuales podemos resolverlos. Sin embargo existen otros tipos de problemas para los cuales no contamos con un algoritmo. 
\textit{Machine Learning} o Aprendizaje automático es una rama de la inteligencia artificial que explora la construcción de algoritmos que pueden aprender y realizar predicciones sobre los datos.



Tiene como objetivo predecir información de datos desconocidos habiendo sido entrenado con un conjunto de datos.\cite{scikit-learn,shalev-shwartz_ben-david_2016,alpaydin_2010}\\



Los problemas de aprendizaje se clasifican en dos grandes grupos dependiendo de si contamos en los datos con la información que se pretende predecir.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Aprendizaje supervisado}: En este tipo de aprendizaje existe una característica con la información que se quiere predecir.
	Dentro de este tipo de aprendizaje se encuentran dos tipos de problemas:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Clasificación}: Este problema consiste en clasificar cada muestra en una clase. Si solo existen dos clases, el problema se dice de clasificación binaria. En otro caso se denomina problema multiclase.\\
		
		Un ejemplo de problema de clasificación es el siguiente: Dada una foto de una persona, determinar si la persona está sonriendo. Se trataría de un problema supervisado pues suponemos que contaríamos con datos iniciales donde se indicase si la persona está o no sonriendo.
		\item \textbf{Regresión}: Problemas en los que la característica que se quiere predecir es continua, no toma valores discretos. Un ejemplo de problema de regresión sería el siguiente: dada una foto de una persona averiguar la edad de ésta.
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{Aprendizaje no supervisado}. En este tipo de aprendizaje los datos de entrenamiento no cuentan con una característica que indique la información que se quiere predecir. Puede usarse con varios objetivos, aunque el más común es clasificar los datos en grupos con similitudes.
\end{itemize}
